% GitHub Repo and Documentation: https://github.com/celiobjunior/resume-template
% Copyright © 2025 Celio B Junior. All rights reserved.
% 
% Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
% you may not use this file except in compliance with the License.
% You may obtain a copy of the License at
%
%     http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
%
% This template follows best practices from README.md

% Início do documento LaTeX: define tipo e formato do documento
% a4paper = tamanho A4, 10pt = tamanho base da fonte
\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACOTES: BASE / IDIOMA ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

% --- PACOTES: LAYOUT / TIPOGRAFIA ---
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}

% --- PACOTES: LINKS / BOOKMARKS ---
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{xurl}

% --- CONFIGURAÇÃO: MARGENS / ESPAÇAMENTO ---
\geometry{top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1.5cm, right=1.5cm} % Margens da página
\setcounter{secnumdepth}{0}                                 % Remove numeração de seção
\setlist[itemize]{
    leftmargin=0.75em, % Recuo da lista (mais perto da margem da página)
    itemsep=0.2em,     % Espaço entre itens
    topsep=0.25em,     % Espaço antes/depois da lista
    parsep=0em,        % Espaço entre parágrafos no mesmo item
    partopsep=0em      % Espaço extra ao iniciar a lista
}

% Remove números de página e cabeçalhos para visual limpo do currículo
\pagestyle{empty}

% --- CONFIGURAÇÃO: METADADOS / LINKS ---
\hypersetup{
    pdftitle={CV Pedro Franco}, % Título do PDF
    pdfauthor={Pedro Franco},   % Autor do PDF
    colorlinks=true,          % Usa cor nos links (sem caixa)
    linkcolor=black,          % Cor de links internos
    urlcolor=black,           % Cor de URLs
    citecolor=black,          % Cor de citações
    bookmarksdepth=2          % Barra lateral: seção e subseção
}

% --- CONFIGURAÇÃO: TÍTULOS ---
\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]
\titleformat{\subsection}
{\normalsize\bfseries}
{}
{0em}
{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0.35em}{0.15em}

% Macro para entradas do currículo com bookmark no PDF
\newcounter{cventry}
\newcommand{\cventry}[4]{%
    \refstepcounter{cventry}%
    \phantomsection%
    \pdfbookmark[2]{#1}{cventry-\thecventry}%
    \noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.68\textwidth} >{\raggedleft\arraybackslash}p{0.30\textwidth}@{}}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
    \end{tabularx}
}

% --- INÍCIO DO DOCUMENTO ---
\begin{document}

% --- CABEÇALHO ---
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Pedro Franco}}
    \\ [0.1cm]
    Mogi das Cruzes, SP
    {\textbullet}
    \href{tel:+5511996902133}{+55 11 99690-2133}
    {\textbullet}
    \href{mailto:amorimfranco1@gmail.com}{amorimfranco1@gmail.com}
    {\textbullet}
    \href{https://www.linkedin.com/in/pedro-franco-b40b3922b}{linkedin.com/in/pedro-franco-b40b3922b}
\end{center}

% --- SEÇÕES ---

\section{Resumo}
Estudante de Análise e Desenvolvimento de Sistemas na Fatec Mogi das Cruzes, atualmente no 5º semestre, com experiência prática em desenvolvimento mobile com React Native, TypeScript e Expo. Atuei no desenvolvimento de funcionalidades de ponta a ponta, da implementação de interfaces à integração com APIs REST, incluindo recursos com Google Places e Pagar.me. Tenho experiência profissional em ambiente de desenvolvimento, além de atuação em monitoria de inglês por 2 semestres. Inglês fluente, com nível C1 atestado pelo TOEIC.

% ------

\section{Experiência}
    \cventry{Mestres da Web}{Mogi das Cruzes, SP}{Desenvolvedor Mobile (estágio)}{mai. de 2025 -- abr. de 2026}
        \begin{itemize}
            \item Desenvolvi funcionalidades mobile com React Native, TypeScript e Expo, atuando da implementação de interfaces à integração com APIs REST.
            \item Realizei entregas completas de funcionalidades, transformando layouts em telas funcionais e implementando regras de negócio nos aplicativos.
            \item Implementei integração com Google Places para recursos de localização e mapas interativos.
            \item Integrei Pagar.me para fluxos de pagamento no aplicativo.
        \end{itemize}

% ------

\section{Liderança e Monitoria}
    \cventry{Fatec Mogi das Cruzes}{Mogi das Cruzes, SP}{Monitor de Inglês}{ago. de 2024 -- mai. de 2025}
        \begin{itemize}
            \item Orientei alunos em plantões de dúvidas e estudos de inglês ao longo de 2 semestres.
            \item Apoiei o desenvolvimento acadêmico dos estudantes com comunicação clara, organização de conteúdos e acompanhamento próximo.
        \end{itemize}

% ------

\section{Habilidades}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Linguagens:} TypeScript, JavaScript
        \item \textbf{Mobile:} React Native, Expo
        \item \textbf{Integrações:} APIs REST, Google Places, Pagar.me
        \item \textbf{Ferramentas:} Git, GitHub, Postman
        \item \textbf{Idiomas:} Português (nativo), Inglês (fluente/C1)
        \item \textbf{Certificação:} Test of English for International Communication (TOEIC)
    \end{itemize}

% ------

% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
% Mude esta seção para o começo, depois do cabeçalho e antes
% das suas experiências se você está procurando sua primeira
% vaga ou algum estágio. Do contrário, deixe como está.
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

\section{Educação}
    \cventry{Fatec Mogi das Cruzes}{Mogi das Cruzes, SP}{Tecnólogo em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{fev. de 2024 -- dez. de 2026}

    \cventry{Unifesp -- Universidade Federal de São Paulo}{São José dos Campos, SP}{Bacharelado em Ciência e Tecnologia --- cursado até o 5º semestre}{mar. de 2021 -- jun. de 2023}

    \cventry{Etec Presidente Vargas}{Mogi das Cruzes, SP}{Ensino técnico integrado ao médio em Eletrônica}{fev. de 2018 -- dez. de 2020}

\end{document}